【BL/hehe】【校園】《螢火》Manson x Zeno（甜度&結局自選！）

大家好
樓豬第一次係度出post寫故，有小小囉嗦希望大家唔好介意
如果有啲咩做得唔好或者唔啱請ching們高抬貴手，輕力啲屌

呢個係樓豬睇完全民造星《我們》之後嘅產物
好想好想多謝所有參與嗰個production嘅台前幕後人員 除咗演技入肉之外，劇本、燈光、連運鏡都超靚、超唯美、超浪漫好多謝你地俾我地可以咁幸福欣賞到一個咁高汁咁扣人心弦嘅演出

《螢火》個名取自《我們》睇螢火蟲個幕，劇情都會loosely based on個劇本嘅（包括個幾句對白）
因為都有一段時間無寫過嘢，所以文筆可能有啲生疏加上以前習慣用書面語寫嘢，可能會有書面白話混雜到時睇下迴響點可能會改改佢 希望各位見諒
最後如標題 甜度可自選（我都好耐無寫r18啦嘿嘿） 結局happy end同sad end都會寫，到時睇下大家想睇邊個多啲

另外聲明定先 我驚逆人cp會被人詛咒
篇文無明確分but基於本人感覺
我會寫manson攻zeno受，文青弱攻x陽光強受
（攻=1 受=0 ...不過呢其實manson做受都幾有feel）

有興趣繼續追嘅希望可以lm 等我唔好咁寂寞
更新時間未定，盡量三日一次

Ps 我記得幾日前係某個造星post見到固定著裙相，有無人知道係邊度搵到㗎好想save低做wallpaper啊

楔子（Manson視角+倒敘）

飛機引擎啟動的轟鳴，令他從昏昏欲睡的邊緣回過神來。那窄小的飛機窗外，是熟悉的城市夜景。機艙裏充盈著悶熱的空氣，彷彿讓人喘不過氣，即便在天氣漸涼的初秋也依舊難以忍受。他下意識扯了下領口，感覺到腳下飛機騰空的瞬間，腦海裏的念頭千迴百轉，最後只剩百感交集。窗外的火樹銀花，據說是世界三大夜景之一，卻與自己再已無關；璀璨的燈光，只刺痛著他的雙眼。在那逐漸遠離的萬家燈火裏，會否有著照耀那兩人的那束光輝？他不知道，只默然目送著自己曾經的家園，那小小的一座城，消失在無邊際的黑夜。片刻的失神後，他收回悵然的目光，輕嘆了一口氣。那座曾經讓他嘗遍人生甜酸苦辣的城市，終究也走出了他的人生，也正如那個人一樣。往後的日子，在異國街頭，無論春夏秋冬，也許早已注定是孤身一人。

他戴上眼罩，並不理會隔壁座位乘客的打量，逕自入眠。然而他的右手，始終緊緊握著一張皺巴巴的紙——一張畫了一隻螢火蟲和歪歪扭扭的笑臉的紙。

希望大家有興趣嘅可以留個名
唔好等我咁寂寞

死 唔記得鎮樓圖

正 樓豬係逆我CP
唔好寫sad end，佢地個設定已經se向

*無逆

見MZ即入未睇先留名

Hello 第一位讀者～ （感動ing）
無逆CP太好喇 我見隔離po個甜故有人話逆咗搞到我好擔心

第二位讀者！！ 多謝LM
樓豬為咗報答你地兩個 weekend會努力寫
希望聽日出正文！

我要重甜啊

正啊樓主
我都寫緊類似嘅野

Lm

已mark實
到時如果正文唔夠甜會再放重甜番外

正啊
幾時開我要g持

多謝留名
你串腦魔好正

但我寫清水
同埋係文筆比較飄忽果種

正 LM先

快啲出下一篇啦

Lm
正！！！！！

lmlm

lm 待睇

固定黨留名

Zeno B真係好打意

我愛manson我愛固定
lm 支持樓主

支持樓豬
manson攻就無錯嫁啦
想重甜，本新造星到已經sad左

甜故正呀

重甜正啊

我只有一個要求，千祈唔好棄故呀

想睇啪啪啪

等緊樓豬出正文

陸奧兄！！
我要瘋狂吹奏你個甜故我甘拜下風

樓豬應承你一定唔會！
如果有就咒我所有追嘅故都爛尾

劇透住小小先
我預計第三章會有（偽）啪啪啪

樓豬的話：
多謝大家嘅熱情支持本人非常感動
所以決定放第一章正文！！ （雖然好短）
希望大家俾多啲feedback我，始終樓豬文筆有小小生疏
同埋好驚你地覺得我文風太浮誇睇唔慣
最後想整個關於角色中文名嘅投票
正皮 用返真名正啲
負皮 麥飛同志良

第一章

記那晚夏初遇，一眼萬年 (Manson視角)

喜歡一個人，需要原因嗎？

每個人的答案，也許不盡相同。

他本是個悲觀浪漫主義者，從不相信一見鍾情會降臨在自己身上——

直到，那一眼萬年。

～～～～～～～～～

即使過了數年時光，Manson仍清楚記得那天的相遇。

那是個再普通不過的潮濕的晚夏天。Manson坐在冷清的後樓梯上，握著素描筆在幾天以前新買的素描本畫畫。純白的畫紙上，不過片刻便逐漸浮現出一道樓梯的輪廓，那螺旋樓梯向下方的黑暗伸延，似乎永遠沒有盡頭。

遠處傳來些喧鬧聲，Manson微微皺眉，有些氣惱噪音打擾了自己作畫。沒有料到通往天台操場的後樓梯竟然會這麼熱鬧，看來是自己大意了，他暗暗想到。似乎有必要好好調查一下，這所陌生的學校有甚麼足夠安靜、又適合畫畫的地方。隨著吵鬧聲變得接近，Manson煩躁地將畫具收拾好，又把只畫了一半的素描從本子上撕下，狠狠地揉成一團。他背起書包，匆匆走下樓梯，與迎面而來的一群男生擦肩而過。領頭的幾人旁若無人地嬉鬧著，他氣忿地偏過頭，卻剛好與走在最後、默不作聲的男孩的目光撞在一起。男孩愣了一下，隨即揚起燦爛又帶點羞怯的笑容。

那一剎那，那瞬間的對視，連世界都為之失色。那個男孩含羞帶怯的笑顏，還有仿佛閃爍著笑意的栗色眼瞳，就這樣毫無預兆地闖進了他的心。

撲通、撲通

Manson清晰地聽到，自己久無波瀾的內心，卻那樣輕易的被撩起來。瘋狂跳動的心臟，感覺恍如一隻雀躍的小鳥在他胸膛裏胡亂撲騰著雙翼。

Manson有些僵硬地朝他點了點頭，慌亂地移開了目光，卻沒忍住在男孩離開時回首看著他的背影。

鮮豔的橘色球衣上，粗體的白色字體寫著男孩有點特別的英文名字——

Zeno

少年你過獎喇
我淨係識寫短文，好佩服你寫長文
期待你接下來嘅篇章

我P牌仔俾唔到皮 但係我覺得用劇名嘅話慢慢就會抽離咗，唔再係Manson x Zeno，而係佢哋嘅角色搞BL。
呢一點交俾樓主考慮

感覺樓豬文筆好好 G持
想快啲到第三章

正名好d
我開咗個壞頭

牙旋加酒

肉肉肉

順便我寫咗篇新文，小宣傳一下

突發！ 2021年BL 神劇劇本 已出 （甜度自選）

#52 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

《我們》撈男排女將！！！
正！樓主厲害厲害

陸奧兄你都過獎啦
我都好佩服寫甜故嘅人我雖然睇得多但係唔擅長寫呢
你個甜故po已LM

我都係P牌仔
I know that feel bro
我個人都覺得用真名好

好毒

真名

多謝大家G持
樓豬俾你地讚到有小小唔好意思添
關於甜嘅部分，由於樓豬終於搵到呢幅相

決定重甜番外要加篇女裝play
大家有無咩建議或者想睇嘅play都可以留低㗎樓豬盡量滿足
等唔切睇肉嘅可以去隔離po睇住陸奧兄嗰篇先 正到呢

泳池play

過獎過獎
突然間福至心靈靈機一觸啫
至於波波嘅出場問題，由於樓豬未追完男排女將嘅關係
正文就應該唔會啦
番外就可以期待下嘅

好正啊屌 睇到我即刻甜笑

文筆幾靚，故事又幾正

locker play

Lm
樓主加油
等你出文

大家嘅play要求樓豬收到啦
有新嘅idea可以繼續留低，樓豬非常期待
順便講下，希望做到每日一update番外隨緣
多謝大家嘅G持同讚賞，樓豬好感動
為咗報答你地，如無意外今日會出第二同三章
目標係聖誕前完結之後就可以聖誕啪啪啪

囉嗦多幾句
由於時間關係樓豬唔可以逐個comment覆我對唔住你地
如果個故有令你地甜笑/怪叔叔笑嘅話樓豬已經成功咗希望唔會辜負大家嘅期望
最後希望大家係呢個癡線荒謬嘅年代搵到一個淨化到自己嘅淨土（例：BL係樓豬嘅精神食糧）
btw推到viutv開BL劇！！

好

好呀個故完左都可以出下佢地日常

我就快撳爆個F5啦

推到viu開BL劇比佢兩個

半裸Manson留名

樓豬廢話時間：
今日樓豬on9記錯咗schedule以為夜晚唔使上堂結果原來有
搞到最高產嘅時段要上堂所以第三章（肉）未寫完
樓豬對唔住大家希望各位高抬貴手
唔使擔心聽日一定有肉
第二章有個 mini彩蛋等大家發現我自己都寫完先發現

第二章

從此以後，我的世界不再只有黑白兩色

Manson一直以為，自己眼中只會有黑白兩色。

從小到大的各種畫作，他從沒有塗上過黑、白、灰以外的色彩。即使作品經常被批評過於壓抑，骨子裏的完美主義令他固執己見。他不願將自己看不見的、虛假的顏色，毀掉自己本是完美的畫作。

直到那年晚夏，那個愛笑的男孩，帶著藍天白雲、帶著絢爛的色彩，走進了他的世界。

從此以後，他的世界，填滿了屬於Zeno的明豔色彩。

～～～～～～～～～～

自那日後，Manson從同桌打聽到了Zeno原來是排球隊隊員，每天放學後都會隨著隊員到天台操場訓練。即使Manson其實很討厭在吵雜的環境下作畫，也無法忍受將自己的空間與人分享，蠢蠢欲動的念頭終究是讓他每天尾隨著Zeno，悄悄在操場一旁的長凳上畫畫。他有點嫌棄自己癡漢般的行為，握住畫筆的手卻誠實地將一幅又一幅素描完成。

「喂，hello...你、你係度做咩呀？」

一把清脆的少年嗓音在Manson耳邊響起。他驀地抬頭，有些不悅自己的思緒被突然打斷，卻撞進了那讓他為之傾倒的淺褐色雙眸。

Manson詫異地睜大雙眼，一種不知名的灼熱熱意緩緩流淌，面無表情的臉上浮現出一點可疑的紅暈。

「......畫畫。」良久，他才吐了這兩隻字。

「哦......咁，如果你唔介意嘅話，我可唔可以睇下？」Zeno不好意思地撓了撓頭，雙眼閃爍著好奇的光芒。

「好呀。」Manson鬼使神差地答應了，幾乎是剛說出口的瞬間他便後悔了。以前他從來不會將未完成的畫稿給任何人看，因為未完成也代表不完美，而他從來覺得不完美的畫作沒有面世的資格。但剛才看著Zeno腼腆的笑容和彷彿閃閃發亮的眼瞳，Manson有種莫名的衝動，好像只要能得到他的回眸一笑，即使是再過份的要求自己也一定毫不猶豫地答應。

他發現自己的底線，似乎在遇見他以後，一再被打破，卻甘之如飴。

Manson緊張不安地將畫本遞給Zeno，心裏暗暗慶幸自己將畫中球場上的唯一一抹人影，塗上厚實的黑影。不然一定會嚇到他吧。轉念一想，又擔心並不完美的畫稿，會被認為難看、會被嫌棄——這還是他第一次如此在意別人對自己畫作的評價。

面前的少年小心翼翼地接過樸素的本子，茶色的雙瞳在看到那幅半成品的瞬間綻放出驚奇的光。Zeno輕咬著下唇，興奮地翻動著手中的畫本，甚至沒有感受到身旁Manson灼熱的眼神。

夕陽西下，遠處高樓的玻璃，反射著天邊染上粉色光輝的落霞，又打落在少年身上。柔和的暮光照亮著Zeno的身影，彷彿為他加冕天使的聖冠。斜陽的餘光，在地上描摹出兩道交纏的影子，譜出的那首光與影的圓舞曲，彷如天籟。

Manson不禁屏住呼吸，生怕一點動靜便會讓這近乎神聖的畫面，如鏡花水月般破碎掉。他貪婪地端詳著眼前的景色，一寸不漏地刻進腦海裏：黃昏晚霞的照耀下，少年有些凌亂的黑髮、好像永遠閃爍著光芒的淺色眼眸，還有從橘色球衣的衣領下、承托著幾顆晶瑩汗珠的精緻鎖骨——他已經快要等不及將此刻的景致畫下來。

「哇，好靚呀...」翻完畫本的Zeno發出一聲感嘆，把本子交回Manson手上。「我知道可能有小小唐突，不過......可唔可以送一幅俾我？」

大概是有點不好意思，Zeno說完揚起羞澀的微笑，臉上也隱約泛起紅暈。他可愛的表情讓Manson看得恍神，不自覺便打開畫本道：「你最鍾意邊幅？」

「唔、呢個！」

Zeno指著的畫，是球場上一道拿著排球跳躍的身影。Manson將紙撕下來，看似波瀾不驚地拿給Zeno，只有他微微顫抖的指尖昭示著Manson內心的不平靜。

「送俾你啦。」

「多謝！」Zeno雀躍地接過畫紙。「話時話，你係咪傳說中隔離班個轉校生？我叫Zeno，顧定軒，你畫畫真係好靚呀！」

「你過獎啦。我係Manson，張進翹。」

「好高興認識你呀！」少年眉眼彎彎地笑著說，伸手拍了一下對方的肩膀。

那一秒鐘肌膚相貼的感覺，Manson想，他也許會記上一輩子。

明明第二章仲咁純第三章就有肉咁刺激

深夜福利：劇透

樓主不得了
好撚正
我自愧不如

寫得好靚

好甜阿Ching好有純愛feel啊
期待下章由純愛風飛到食慾獸

Lm睇樓主更新
係甜美清新嘅校園故

樓主加油

哇 好純情好正
樓主文筆好好
LM等睇後續

第二篇仲係咁純情，第三篇已經係激戰會唔會太快

過獎過獎
我都追緊你嗰篇呀幾時更新
其實我好佩服寫白話故嘅人，我自己覺得好難營造意境，寫唔出

多謝大家G持樓豬努力產出甜章中
16歲有春夢好正常現實入面邊會進展得咁快
第四章回歸清新純純校園愛情
不過為表誠意，話俾你地知因為我係隔離po見到正嘢所以番外又多兩篇啦

正呀

樓豬諗住寫幾多章

死啦樓主
我發覺自己同你有少少撞橋
我改完再出街

第三章

春夢了無有痕

Zeno趴在床上玩手機，衣服上的小熊圖案散發著純潔的氣息；微微晃動的可愛腳尖，還有單薄的睡衣勾勒出的線條，誘人犯罪。

「做咩仲唔訓覺？」Manson從浴室出來，擦了擦濕漉漉的栗色頭髮，跨坐上床。

「而家仲咁早......」Zeno一邊瘋狂按著手機屏幕，一邊嘟嚷著。

Manson沉默地伸手把他的手機抽走，Zeno不滿遊戲被打斷，鼓著臉坐起來，卻被對方仿佛要將他脫光的露骨眼神嚇了一跳。

「如果你知道我而家想做咩，你就唔會覺得仲早啦。」Manson啞聲道，比平常更低沉一點的嗓音染上了一點欲色。他緩緩湊近少年的臉龐，欣賞著Zeno眼中的錯愕和隱隱的期待，修長的手指不老實地伸進他的衣服。

Manson吻住了Zeno嫩紅的雙唇，衣服裏的手輕撫著他胸前的肌膚。微涼的指尖撥弄著敏感的乳頭，Zeno被快感刺激得發出了一聲呻吟，雙手不自覺環住Manson的腰，默認對方過份的行為。

Manson一下下吻著他，Zeno半闔的眼簾下藏著媚眼如絲的豔色，洶湧的情潮令兩人不住深吻，唇舌交纏的嘖嘖水聲在寂靜的臥室裏格外清晰。兩個血氣方剛的少年互相撕扯著身上的衣服，急切的吻讓Zeno喘不過氣，後退時拉出一條曖昧的銀絲。他伸手將床頭櫃裏的潤滑劑取出，匆忙之下把鬧鐘碰倒，掉在地上發出匡當的響聲。然而房間裏的人已無暇理會，隨著最後一片布料落下，溫熱的軀體便再也分不開。

Manson趁著兩人熱烈親吻的時候，把塗上潤滑的手指伸到Zeno的後穴慢慢擴張。緊緊摟著Zeno的細腰的另一隻手，也不安份地揉捏著他富有彈性的翹屁股。他們追逐著對方的體溫，越發激烈的吻傳遞著高漲的慾火。草草擴張後，Manson便忍不住把早已暴漲的肉棒狠狠插進那誘人的嫩穴裏。

「啊......」身體被填滿的滿足感令Zeno不受控制地溢出呻吟，惹人憐愛的表情讓人想要狠狠欺負他，讓他在自己身下哭泣，讓他的身體為自己而綻放。小穴裏的媚肉緊咬著進進出出的肉棒，彷如無數張小口溫順地伺候陽具，挽留著在穴裏使壞的巨物。

「啊！嗰度......唔～」Zeno發出一聲驚叫，隨後羞恥得咬著下唇。Manson知道一定是頂到他的敏感點了，便不住往那位置用力頂弄。耳邊Zeno小聲的嬌喘、隱隱發紅的眼眶、迷亂享受的神色，無一不刺激著Manson的獸慾，不由得加快抽插的速度。少年青澀的身軀令Manson愛不釋手，他愛撫著愛人白晳光滑的肌膚，密密麻麻的吻盛載著濃烈的情慾與愛意，落在Zeno的後背。

在Zeno高潮的瞬間，後穴緊緊纏著Manson的肉棒，狠狠抽插了幾下便被緊緻溫暖的觸感绞得射出了濃精。兩人倒在稍窄的床上，看見Zeno的小穴裏緩緩流出一點乳白色液體，Manson壞心眼地沾在手指上，在Zeno被吻得紅豔的唇上點了點。

「喂呀！傻㗎你！」Zeno笑了起來，但還是伸出小舌舔掉了嘴角可疑的濁液。Manson看到他淫亂的舉動，下身湧起一陣熱意，無奈地笑笑——他的戀人總是輕易撩起他的慾望。

「你、我上次咪話唔好中出囉，我又要沖多次涼啦......喂你仲嚟？」Zeno不可思議地看著Manson再次起了反應，羞惱地道。

Manson睜著雙眼無辜地看著他，「反正都要再沖，咁我地試下腿交？」

「唔，都可以嘅......」話音剛落，Manson便撲向Zeno，吻住了他——

～～～～～～～～～～～～

嗯？

Manson睜開雙眼，映入眼簾的是昏暗的天花板，瞬間明白了只是一場春夢。氣惱自己做夢時突然醒來，他煩躁地揉亂自己的頭髮，翻身下床。

下身傳來有點奇怪的感覺，Manson把手伸進內褲，摸到了一手黏膩。做春夢後，似乎是要先洗內褲？

Manson慢吞吞地挪動到浴室，麻木地洗刷著染上腥羶味的衣物。自己竟然第一次做了春夢，幾乎是難以想像的事；但想起夢裏Zeno迷離誘人的樣子，又好像順理成章。

Manson把洗乾淨的內褲和睡褲掛在晾衣架，發現只是凌晨三時，他卻睡意全無。他打開檯燈，坐在書桌前，有點想畫畫的興致。

畫本打開的一頁，畫著那天在天台上的景色。Manson忍不住回味著和Zeno肌膚相貼的感覺，看著素描卻不大滿意——總感覺這幅畫差了點甚麼。他打開手機裡的相簿，點開了一張偷拍的照片，夕陽下靠著天台圍網休息的男孩。

打開了極少使用的一個抽屜，Manson拿出一套嶄新的畫具和一疊未開封的畫紙，一筆一筆認真勾勒出男孩精緻的側臉。沒有注意到時間的流逝，他傾盡心力創造出一幅最美麗的畫作。

那是與素描一樣的構圖，原本只有黑白和陰影的畫，現在塗上了柔和的色調，變得鮮活起來。Manson望著彷彿重生的畫，這麼多年來最完美的作品，滿意地笑了。他小心翼翼地將桌上的雜物放在畫紙的四角，讓顏料慢慢風乾。手機上的照片被再次拖進珍藏的相簿以前，胸膛裡的暖流驅使Manson在照片裏男孩的臉頰，印下一個眷戀虔誠的吻。

在掀開窗簾的剎那，燦爛的朝陽灑進了室內，那束橘光恰好落在桌上剛完成的水彩畫。Manson微瞇著雙眼，在陰影下忍不住舔了舔唇角。

怎麼辦，好像......有點期待跟穿著球衣的Zeno做愛呢。

樓豬廢話時間：
請大家踴躍發表對甜章嘅感想樓豬好期待你地嘅反應
另外上一章個mini彩蛋好似無人發現係咪太偏門
謎底係Zeno曾經做過一套叫《藍天白雲》嘅電影我自己都係寫完先發現
今次應該無彩蛋啦希望大家睇得開心
多謝咁多位ching嘅大力G持 樓豬會繼續加油
最後關於篇文幾長嘅問題依家暫時預計20～30章
重甜番外至少6章 其他隨緣

撞咗咩橋如果係設定上嘅嘢我無所謂㗎
其實劇情上都好易撞始終校園文嚟嚟去去都係咁
好期待你嘅新章啊

btw趁夜深人靜
有無人有興趣睇癡線ff番外
王子manson x 美人魚zeno

有 我排隊做第一個

有

特登睇多次終於見到個mini彩蛋
真係好mini
Between樓主有冇睇過zeno d微電影？

球衣play！！！

想
同埋想話樓主文筆真係好好，好中意

甜到我傻啊樓主

me

想睇呀
同埋想講第三章個春夢好正
樓主文筆好好

我都知好mini 果然無人見到

大家對美人魚zeno反應好熱烈諗起都覺得好正
多謝咁多位ching嘅厚愛同讚賞樓豬感動ing
為咗方便大家同埋我自己記得樓豬plan咗咩play請睇下一個pinned message

方便大家追文/期望管理

正文
大概會有20～30章，希望可以係聖誕前完結
保證happy end，sad end我會自己慢慢寫，如果有被虐狂ching有興趣我再睇下會唔會遲下開個新po俾你地
含甜章：
- 球衣+更衣室play

重甜番外系列（隨緣更新，樓豬一月要考試）
- 泳池play
- 矇眼play
- 女裝play
- 畫室/裸體模特play
- 圍裙play (coffee tea or me)
- 醉酒+喊包play（參考男排女將po 飲醉咗之後係固定癲 cred迪利阿里）
- Manson美人攻
- 中出對白（credits to 電莖雞選手）參考圖片

- Zeno美人誘受，參考圖片：

癡線ff番外系列（有需要嘅話可能另開新故）
- 王子manson x 美人魚zeno（參考圖片）
- 英倫貴族manson x 古堡吸血鬼zeno（講到英國點可以無古堡！！）

Omg 我好期待啊樓主

多謝老闆
我都好期待寫
不過寫肉唔係我嘅強項可能有d甩咳希望大家唔好嫌棄
文藝純愛風易d
曾幾何時我有過一個想做編劇拍BL文藝片嘅夢想

冇事嘅 寫得多就唔會甩咳㗎啦

櫻花巴真係不得了 adore！！！

不得了，我好期待

OMG 好期待啊 樓主加油！

樓主
我想睇木匠Manson X 木偶 Zeno
私心點單

用個鼻屌manson

咁樣就逆CP架啦
我係想睇有少少病嬌 controlling嘅manson
同埋想逃脫但走唔到嘅Zeno

唔係有啲咁簡單，我係好想睇

大家都好飢渴
幫樓主整合左願望清單

可以係zeno講大話之後個鼻長左
Manson好緊火嗰陣用佢個鼻
變左奇怪故

變左獵奇

第四章

情不知所起，一往而深

愛情，曾經對Manson來說，只是毫無意義的抽象概念。

因為從來沒有人，能觸動他早已冰封的內心。

直到那個人，彷如和煦的春風，溫柔地拂過他沉睡的心，讓堅冰也心甘情願為之消融。

他不知道是甚麼令自己如此為Zeno著迷——也許是少年帶點羞怯的微笑，又或者是他閃亮的褐色雙眸。他只知道自己想要永遠待在他身邊，想要永遠守護著男孩可愛純潔的笑容，讓他永遠快樂無憂地生活；即使要他赴湯蹈火，只要能換來Zeno的回眸一笑，他也義無反顧。

在他終於發現自己愛上了Zeno的時候，他早已泥足深陷，萬劫不復。

情不知所起，一往而深。

～～～～～～～～～～～

自那日儀式般的，每天午休時即使從未約定，兩人也很有默契地在天台上碰面、談天說地。

Manson還是一如既往地每天在天台上作畫，只是心中那隱秘的思緒總是叫囂著要被釋放。想到那天夢裏Zeno誘人的神色，他手下的筆一頓，堪堪壓下幾近抬頭的慾望。

尖銳的哨子聲響起，Manson抬頭瞥了瞥球場，發現筆下的少年不知何時從賽場上消失，坐在自己身旁。

「你今日畫緊咩呀？」Zeno笑著問，一邊把礦泉水灌進口中。

「你。」Manson表情微僵地答，雙眼緊緊盯著Zeno因為喝水而上下滾動的喉結。

「哦～」Zeno拖長語調，迅速將頭湊到畫本前。「好靚！話曬我今日生日，你——」

原來Zeno今天生日？是處女座啊，要好好調查一下他的性格才行。「我、我唔知道你今日生日......不如我送幅畫俾你？」

「嗯！我就要呢幅！」Zeno興奮地點頭，他本來的目的就是想讓Manson再送一幅畫給自己。作為繪畫廢，他實在羨慕Manson彷彿為畫筆施了魔法的高超畫功。

「呢幅唔係幾靚......唔緊要，俾小小時間我上色。」Manson有點懊惱自己太快答應對方。送給Zeno作為生日禮物的畫作一定要比完美更完美，只是他對筆下的草稿不大滿意，大概只能盡力以色彩挽救。雖然始終很介意這幅不完美的畫，不配送給完美的人，但他深知只要是Zeno提出的要求，他都會無條件一一答應。

「其實我已經好耐無收過朋友送嘅生日禮物啦，好多謝你呀！」Zeno咧開燦爛的笑容，Manson聽著卻只覺心疼。

「點解？你唔係同校隊啲人熟咩？」

「唉，不要再說了。」Zeno嘆了一口氣，憂鬱的神情令Manson想要抱著他呵護他。「佢哋嫌我太矮，成日淨係不斷叫我練，但又唔俾我上場打。明明唔係我無料，但永遠都係做後備。佢哋連依家打緊模擬賽，都唔俾我上場。真正嘅朋友先唔會咁囉。」他垂首輕聲說道，微紅的眼眶欲蓋彌彰著無奈與不甘的情緒。

Manson心疼他的寂寞，卻高興Zeno願意向自己傾訴。只要想到能作為他唯一交心的友人，似乎安撫著自己隱隱作崇的佔有慾。「咁以後，我做你朋友好無？」

「嗯！」Zeno用力點頭。「借個膊頭嚟訓下覺？平時無人挨，訓唔著。」

話音剛落，Zeno便軟軟地倒在Manson身上，一臉放鬆地闔上雙眼。少年溫暖的軀體緊密相貼，令Manson的心跳瞬間飆升。他吞了吞口水，小心翼翼地為對方調整姿勢，讓Zeno的頭能枕在自己頸間。

感覺到Zeno綿長的呼吸，Manson緩緩將右手環在他腰間，勾起了一個罕見的、滿足的笑。刺眼的艷陽、盛夏的蟬鳴、噪鵑的嘶叫、胸膛的悸動，還有身旁少年的體溫，交織成夏末最動聽的協奏曲。Manson看著Zeno天使般的睡顏，升起想要強吻他的邪惡念頭。但他實在不忍將他的純潔染污，良久，在Zeno柔軟的髮絲上落下一個輕吻。

在Manson看不見的角度下，仗著瀏海的遮掩，Zeno悄悄地紅了臉。

樓豬廢話時間：
繼續多謝咁多位ching嘅G持
樓豬好開心原來有咁多人關注我篇故
下一章會有IQ題個幕！！！
Donki絲記住唔好棄故！
呢排有d忙，就嚟end of term好多嘢要交
所以樓豬感覺呢章好似寫得無咁好睇下以後有無機會改改佢
樓豬啱啱寫好咗個大綱，應該有25章咁上下
睇嚟最近要寫多d，希望做到每日兩章update，咁就可以真係聖誕前完正文
大家嘅願望樓豬收到好期待寫呀我過兩日再update下個pin

另外你地comments好正囉腹黑攻manson同埋病嬌受zeno正到呢可摸耳放埋同一篇寫？
ABO直情perfect，想寫好耐
SM可以試下，不過我唔太熟，唔好有太大期望 （想邊個S邊個M 有無道具想點）
木偶嗰個有d斯德哥爾摩feel？有d難度，不過樓豬會向難度挑戰
最後最後（我知道我好囉嗦）樓豬好掛住英國，想寫d英國番外篇你地有無咩建議（甜度不限）

多謝ching整合
我得閒會update返個pin

腹黑攻好似同傲嬌受夾d

睇完故留低一個順毛甜笑Manson

好正呀 樓主加油
原來唔係Manson單向嘅
好期待之後發展呀

呢個正等我cap低先

多謝ching
雙向暗戀先正㗎嘛
好快有初吻睇
死啦勁驚好似去得太快

我入嚟幫樓主大大力咁推文
咁正都咁少人睇好想快d知道之後點

多謝donki絲
P牌仔推唔郁
睇下今日可摸耳成功出兩章
初吻嚟緊㗎啦！

錫額頭好sweet好正嗚啊

唔好意思我㩒錯左負皮 想㩒正皮架
加油

得閒就入嚟推下

等睇初吻
寫得咁好 值得被更多人睇到

幫櫻花巴用力一推！
寫得超級正要拜你為師

第五章

情竇初開（主要係Zeno視角！！）

問世間情為何物？

Zeno十六年的人生裏，只有一個異性朋友璇璇——與其說是青梅竹馬，他們的相處比較像好兄弟。曾出現在他人生裏形形色色的過客，沒有一個能讓他明白愛情為何物。

他從來不懂情愛。

直到那一天，他看見了Manson逆光的身影。

那個充滿藝術氣質的男孩，擅自闖進了他的心。

也許是Manson帶點憂鬱的神秘感，吸引著他想要更深入了解對方；也許是他猶如深不可測的海洋般攝人雙眸；又或者是他留著的那頭柔軟栗髮，和左耳上小小的耳釘，讓Zeno不禁為之著迷。

他漸漸發現每天放學後的排球練習，都會見到對方在長凳上畫畫。自己午休時喜歡藏在走廊轉角等他經過；練習時總是分神偷窺對方認真作畫的側臉；練習完結前總是不捨得對方離開的背影。

這種說不清道不明的悸動，很陌生，卻令人上癮。他彷彿著了魔一樣，夜裏的魂牽夢繞都是那人的身影。那纖細修長的手指，觸碰著自己的時候，會跟夢裏一般溫暖嗎？他的懷抱，會和夢裏一樣堅實可靠嗎？他恍如深海的雙眸中，會不會倒映著自己的身影？

——他猛然醒悟，原來，這就是愛啊。

～～～～～～～～～

「Manson。」Zeno輕輕戳了戳Manson的肩膀，落寞地說：「我地琴晚輸咗波......」我可以期待一下你的安慰嗎？

Manson放下手裏的畫筆，偏頭想了想，從書包裏拿出一個包得嚴嚴實實的物體。「唔開心？我，上次話送俾你做生日禮物幅畫......改過少少。希望你鍾意。」

Zeno有點失望，手上則誠實地小心接過了Manson遞給自己的包裹。「啊，多謝你呀，我可唔可以返屋企先拆？我唔想整污糟佢，同埋我想同你傾陣嘢先。」

「嗯？可以啊。」

太好了。Zeno如釋重負，張開雙臂抱住了Manson。「我好唔開心......明明都應該慣啦，話曬都已經第四年，但我真係好唔開心。」

他趴在Manson的肩上，將臉埋在他頸間。硬咽間一滴清淚滑落，恰好掉落在Manson的鎖骨上。微涼的觸感令他僵硬了一瞬，伸出雙手攬著Zeno輕輕安撫。

親密無間的姿勢讓兩人不禁臉紅心跳，Zeno聽到在自己耳邊Manson如雷的心跳聲，胡思亂想著對方會不會也喜歡自己呢？心裏頓時覺得更委屈，兩行淚不受控制地劃過臉頰。

「我好唔開心，點解成日都被人放係後備？每次輸波都要眼白白見住自己對波輸，但又咩都做唔到。你明唔明？如果我努力過都仍然係輸嘅，咁我輸得心服口服；但係我連嘗試嘅機會都無，我真係覺得好唔甘心呀！我係咪真係咁廢？！」Zeno一口氣將敝著的委屈與不甘的情緒爆發，忍不住在Manson令人安心的臂彎裏痛哭。

Manson聞言把懷裏的男孩摟得更緊。「乖，無事嘅。佢哋一定會有一日發現你係球隊嘅價值，唔好喊啦。佢哋唔值得你為佢哋而喊。」明明在心裏暗暗發誓要永遠守護他開朗的笑，卻這麼快看到他哭泣。他可憐的神情只會讓人想要好好哄哄他，可Manson希望自己是唯一能讓他哭、讓他笑的人。

良久，Zeno才從崩潰的情緒抽離。「對唔住......我、我係咪煩住你？我只係，好想搵人傾訴下......」他擔心自己狼狽的模樣令Manson討厭。

「唔會。」Manson看他情緒平服下來，依依不捨地鬆開懷抱。「不如我同你講一樣嘢，你應承我唔好再喊啦。」

「嗯。」

「問你一條IQ題吖。知唔知有咩係睇唔到、摸唔到、掂唔到，但無咗佢，又周身唔聚財嘅呢？」

「空氣！」

「錯。」Manson嘴角勾起一抹邪笑，惡趣味地認為逗Zeno很有趣。

竟然？「咁愛情囉！」Zeno紅撲撲的臉頰好像變得更紅了。

「錯！」

「咁係咩呀？」不願打破曖昧的氣氛，Zeno輕聲問。

「——係wifi呀～」Manson沒忍住笑，就連古井無波的雙眼也流露出一絲笑意。

「你玩我！」Zeno頓時破涕為笑，用力推了Manson一下。Manson不甘示弱地回敬了他一下，Zeno被推得有點重心不穩，伸手就想要戳Manson掛著壞笑的臉洩憤。

「你信唔信我——」他幼稚地威脅，手腕卻突然被Manson牢牢禁錮著。

Zeno看著Manson的盛世美顏緩緩靠近，他屏住呼吸，小鹿亂撞，害羞地垂下眼簾。耳朵被輕輕撥弄，傳來溫熱的觸感。明知道不該過份期待，腦海裡還是不住幻想著夢裏的某些情節。

夕陽的餘暉照耀著相擁的少年，Zeno的世界只剩Manson粗重的喘息、嫣紅的薄唇；那完美的唇形，要是能真的——

猝不及防的親吻落下，眼角濕潤的淚被極盡溫柔地吻去。Manson沿著他臉蛋上的淚痕輕吻，最後落在唇上。四片唇瓣相觸的剎那，觸電般的酥麻感傳遍四肢，腦海裏彷彿炸開盛放的煙火。

他願意付出任何代價，將時間永遠暫定在這瞬間。

樓豬廢話時間：
樓豬今日趕deadline 寫得好趕 無咁好睇 同埋可能因為轉咗視角所以有小小卡文 淨係出得切一章
我對唔住各位咁支持我嘅ching 容許我切腹謝罪
希望呢個初吻scene夠甜夠純情 有機會慢慢執

多謝大家用力push 請繼續pish唔好俾佢停 P牌仔的悲哀
Donki絲你過獎啦 我無咩可以教到你 每個人嘅文風都唔同，呢家嘢好靠自己摸索同埋嘗試 譬如有d人鍾意寫對話、有d人覺得寫景或者寫劇情比較順手
唯一想講嘅係我呢四年嚟 睇咗不下千本BL小說 我諗應該好少人會好似我咁狂熱 可能就係咁慢慢浸淫返嚟 唔好學我荒廢學業

聽日第六章有Zeno內心戲 敬請期待

仲以為咁晏唔會更未睇先正皮

啊啊啊啊啊好有畫面

櫻花巴咁夜都更新 係愛啊

好感動啊
喺原本佢地無kiss個幕 喺喔度終於完滿返個畫面

唔係講笑
呢下kiss令我上水留言了
見到顧仔喊個下仲心緊一緊
下一秒錫佢啦錫佢啦錫佢啦！！！
多謝樓豬深夜派糧
又有動力臨急溫書了

救命啊點解可以寫得咁sweet
搞到我一路睇一路甜笑
寫得好好！！！留名先

終於錫左落去啦
圓左我們嘅BE

啊啊啊啊啊終於錫到落去！！！
填補咗我們嘅遺憾啊
睇到我內心尖叫咗 好正啊

啊啊啊 好甜啊櫻花巴

返工返到好頹就黎重覆睇最新個章
甜死

櫻花巴好正呀，次次睇都會睇到姨母笑（喂！我係男黎咩姨母笑呀）
係呢櫻花巴會吾會想入zeno的fans tg gp？！我好期待你入埋我地，donki絲都响度的tg fans gp

平時咁夜就真係無㗎啦
不過琴日趕功課趕到好夜加上我通常係夜晚先有靈感熬夜都要寫埋佢

櫻花絲你個名
我對manzeno嘅愛係永無止境嘅
第一次睇到嗰幕真係好想撳住佢哋要佢哋錫落去
所以一直都好想俾返嗰圓滿嘅結局佢哋
加上呢篇開宗明義有甜+HE點可以唔kiss呢

多謝多謝
無諗過呢章會有咁多迴響大家都睇到係咁尖叫多謝你地
樓豬開始寫呢篇故就係好想彌補我們嘅遺憾
見到你地咁鍾意樓豬好欣慰

唔好咁講，姨母笑係不分男女嘅
我比較少用tg不過如果你地唔介意我長期潛水mon po嘅梗係想入啦
有無獨家靚相

直播個陣直頭成家尖叫咀埋去啊同我！！
甜文世界第一
btw好有緣我地個名好襯哈哈哈

樓豬對唔住大家
今日卡文+夜晚要同屋企人打邊爐
唔夠時間寫
今日嘅更新順延一日非常對唔住
另外發現我同donki絲嗰故係tg grp被爆出來了
聽講grp入面有固定b經理人即刻唔敢入
我嗰故尺度太大

櫻花絲我地好有緣
我平時成日睇甜故
除非嗰排灰到喊唔出先會虐下自己

慢慢嚟啦
加多啲糖就得架啦

我完本都好少用，但而家搞到日日上綫，放心啦櫻花兄，當然會有靚相，我吾介意長期潛水呀，因為gp入面都有人係長期潛水的

經理人冇乜野架，你放心吧

有幸見證donki絲被踢爆真身
一嘢比人tag出嚟真係笑出聲
愛你啊唔好死啊！！

已經死喺現場
希望佢經理人唔好blacklist我 我仲想見到咕固顧

諗咗陣推唔推個句好
唔會啦小澄咁好
我地仲會有命一齊見顧仔！

邊個邊個邊個？！

應該吾會吧？！

屌，正到

幫櫻花巴西推一推
等你更新架喂！

又手殘 頂
期待更新

巴西~~~哈哈

樓豬發現我太耐無用tg個ac俾人del咗
加上我已經cut咗香港電話但英國電話而家又收唔到sms
結果發現依家無得用tg
ching有無解決辦法無嘅話就算啦等經理人永遠都見唔到我真身

第六章仲寫緊請耐心等候
另外講下，平時一般2200至0100會update過咗呢個時間無update就可能係我忙/寫唔切大家見諒

就咁睇點申請ac嘅話 好似一定要收到sms先得
仲想瘋狂騷擾你同donki絲
你居然入唔到嚟

我都好想入嚟啊
好想知道你地幾時發現我同donki絲個故同埋其他人d反應
咁除非有人幫我收SMS如果唔係入唔到嚟 但無人幫到我

慢慢嚟啊唔緊要 樓豬加油

我係睇doki絲先ge，之後佢的下面就係樓豬你啦，因為我直接打manson zeno，呢個key words

好似係咩BL神劇劇本?定唔知講造星/我們嘅樓
我係忠實粉絲
其他人都大讚你地
嗚嗚咁你本身個外國電話幾時會收到sms
定係你去買多張卡

樓豬廢話時間：
今日呢個放先 多謝ching耐心等候 我終於寫完第六章啦
係寫呢章嘅時候，唔知係咪因為轉咗POV，突然間遇到writer's block
再加上係寫嘅時候諗返起幾年前唔開心嘅事 嗰時好灰暗嘅情緒唔多唔少影響咗我嘅靈感
呢一章嘅寫法因為係內心戲，所以唔同咗小小，唔知大家睇唔睇得慣 加上短咗唔少 所以樓豬想你地俾d feedback我
下一章會有甜甜拍拖啦
另外想講小小彩蛋 上一章最後一句我特登無寫到他究竟係指zeno定manson 係因為佢哋兩個各自都有同一個感覺只係互相唔知
仲有呢章個標題【放肆】係顧咕固演過嘅微電影 未睇嘅強烈推薦你地去睇固定B d戲真係正到
最後希望大家都會係人生入面遇到一個令你願意不顧一切放肆去愛嘅人❤️

第六章

放肆（Zeno視角）

落荒而逃。

那天他抱著書包落荒而逃。在突然降下的驟雨裏，冰冷的雨水把單薄的衣服打濕，寒意徹骨。純白的襯衫暈染開一片灰色水跡，他卻只記得好好護著懷中裝著禮物的背包。

～～～～～～～～～

Zeno以為自己願意付出任何代價，將時間永遠暫定在與Manson嘴唇相觸的瞬間。

可當他回過神來，自己早已慌亂地把人推開，狼狽又膽怯地逃走了。

他看著仍未開封的禮物，一想到包裹裏是Manson一筆一劃費盡心血為他創造的畫作，便覺心亂如麻。

其實，和其他平凡的少年一樣，Zeno也曾渴望過愛情。

不知從甚麼時候開始，每當Manson的臉映進視線裡，他的心都會不受控制地開始亂跳。他以為自己未懂情愛，卻驀然在那夏夜裏幡然醒悟。

他對Manson那模糊的情愫，它的名字，喚作「愛」。

想要永遠執著他的手走過一生，想要永遠待在他身邊。他是多麼希望向世界宣告自己的滿腔愛意。 可是，身為男孩子，他清楚意識到自己懷抱的感情，是不被允許的。 他只好將這份禁忌的愛戀，藏在心中。只有在那午夜夢迴的幻境裏，才容許自己沉溺在他的溫柔親吻。

因為Zeno還記得幾年前，母親在報導著美國通過同性婚姻合法化的電視機面前，罵了一句「變態」。

也許說者無心聽者有意，但每當他回想起那句話，心裏總是隱隱酸痛。

他曾迷茫、逃避，卻可悲地發現自己早已無可救藥。 早該知道會無疾而終，但還是不能自已地深深的愛著他。

他從來不敢想像，在自己的眼神一直追隨著他的同時，他的眼神也同樣落在自己身上。

可當那溫柔的吻落下時，和夢中一樣溫暖的觸感，讓他甘願沉淪。

暗戀的時候患得患失；兩情相悅的時候他又猶豫了。

親眼看到他父母的愛情悲劇，讓他裹足不前。

愛，不僅僅是一種感情，還是一輩子的承諾。 他知道自己不該作出無法兌現的承諾。 得而復失，比從未擁有痛苦。 但只要想到那纖細修長的手指，會觸碰著另一個人；恍如深海的雙眸中，會映著別人的身影，妒忌的火就會不受控制地蠶食著他的內心。

他終於鼓起勇氣，顫抖著雙手打開了Manson送他的禮物。

潔白的畫紙上，是球場上笑得張揚的自己。畫被細膩地塗上柔和顏色，橘色的球衣和天邊粉色的晚霞燦爛奪目。

「我畫畫從來都唔會上色。因為我嘅世界入面，只有黑、白、同灰。」

Zeno記得Manson曾這樣對自己說。可是現在，Manson的畫裏，不再只有黑白，也有了鮮豔的色彩。

他忍不住掩面輕輕啜泣。

即使粉身碎骨，也從不後悔。

既然已經萬劫不復，那便放肆去愛吧。

放肆地去，談那一場，年少輕狂、刻骨銘心的戀愛。

咁可能係嗰個標題黨po神劇劇本嗰個因為我係嗰邊push過我個故
多謝你成為忠實粉絲多謝大家讚賞樓豬同你地say個hi先
買卡我嫌麻煩而家諗住暑假返英國做research intern應該六月個排會返去，到時先算啦

原來有第二個manson x zeno故
留名支持
期望唔會好似chris x jasper故咁虐心

多謝多謝
放心啦呢個已經決定會HE㗎雖然中間有玻璃渣但一定Happy End

我本身想寫zeno內心嘅迷茫同掙扎，最後決定放肆去愛
點知寫寫吓變咗zeno有幾愛manson
仲有zeno發現自己係manson心入面係最重要嘅

不得了雖然我每次都係咁講 但我每次都係咁真心嘅
我要入黎推爆樓主 點解可以咁正！！！

到時再嚟騷擾你

放肆去愛啦
呢個平行時空下嘅你地
一定要幸幸福福
唔好你追我趕啦

睇到好心痛
我唔係好識表達我嘅感受 淨係識得話篇故寫得好好
櫻花巴文筆好掂

無錯啊 放肆去愛啦
呢章嘅內心戲好正 好感受到嗰種想去愛但又唔敢去愛嘅struggle
要幸福啊Zeno

有人喺正po話講故台已經有manzeno同人睇，跟住去search就search到你2個而家喺你2個嘅擁躉

donki絲你過獎啦 讚到我紅都面曬添
好期待你嘅新章點解d彩蛋可以咁正

有feel到呢種struggle就好證明我成功咗
雖然中段有玻璃但係zeno同manson一定會幸福㗎！

寫得幾好喎櫻花巴
Kiss個part好真實啊
不過我仲未睇慣有甜嘅BL

個春夢睇到我
Manson個世界因為zeno有返顏色，諗起就覺得好浪漫
仲要重演iq題嗰段咀埋落去
希望manson早日夢想成真呀下我去拖返乾淨地下啲口水先

邊度有得睇

見到了原來呢度有得睇
好開心啊頂好多manson同zenooooo

樓豬對唔住大家
明明今日個章有糖但竟然難產咗
A0仔唔識寫拍拖戲拍拖究竟應該去邊同做乜
樓豬會努力聽日出兩章補償你地

多謝你啊打手絲
甜呢家嘢就好睇你接唔接受到接受到嘅睇多幾篇就慣㗎啦

南瓜絲！！
多謝多謝我都寫到成地口水
IQ題個段如果唔錫落去我對唔住自己開文嘅初衷
嘿嘿嘿

比d力你
無事㗎 等你聽日派糧閃死我地 今晚休息下先啦

追到live了
樓主文筆好好！寫到好有manson同zeno個種氣質

顧咕固

樓豬出名啦

冇事 慢慢嚟啦
卡文呢啲常有嘅事嚟
話說我係今日先得閒睇你更新
新一章真係好正啊

佢似回緊隔離樓 櫻花巴講點比顧仔激勵到
點講都好 呢個男仔真係好溫柔

點解隔離?唔係好明

真呢個人真係好值得愛

顧定軒表白圍爐區（固咕顧快啲入嚟追po）

估唔到佢會睇連登

固定親口叫樓主
萄已葡

岩岩追翻隔離po
樓主要加油呀
我地一眾巴絲都係你後面撐住你❤️ (同催更)
認真講 我地唔介意做你樹窿嫁

Zeno真係好暖 見到都鄧櫻花巴開心
雖然我唔算係Zeno既fans，但係真心欣賞佢既性格同態度
櫻花巴加油啊～ 即使屋企人唔撐你，我地都會支持你架

唔識講野 入黎支持樓主 加油

今日有冇文呀樓主等咗你成日

樓豬對唔住大家，卡咗成日文
拍拖個種溫馨感完全係知識盲點
係愛同責任令樓豬我寧願熬夜都要寫埋去
今日有兩章，補返琴日miss咗個章

鑑於樓豬而家好眼訓，廢話時間延後至聽朝
你地嘅鼓勵留言我都有好認真睇曬㗎多謝咁多位ching嘅支持鼓勵 聽日得閒再慢慢覆你地
我覺得今日嘅自己係全世界最幸福嘅人（詳情參閱隔離po）

第七章

穿過人群注視你

既然已經萬劫不復，那便放肆去愛吧。

～～～～～～～～～～

那天看著Zeno落荒而逃的背影，Manson的心如墜冰窖。細密的雨點應景地從天而降，夏末最後一場驟雨帶著絲絲秋涼，低垂的烏雲猶如他的心情。他很想追著Zeno告訴他，不要冒雨離開，我們一起撐傘回家吧。

可是看到Zeno慌不擇路地離開，分明是拒絕的意思，那自己又何必再打擾他？

其實自己早該知道，這樣的愛戀註定沒有結果；只是每次看著Zeno可愛的面容，自己總是一次又一次不自覺地淪陷。灰白的世界因為他而變得鮮活明豔，便自私地想讓他永遠留在自己的世界裏。

Manson自嘲地笑了笑，隨手將畫了一半的畫狠狠撕碎。他垂首看著牆邊擱著的黃色雨傘，賭氣似地將它留在原地，背上彷如千斤重的背包慢慢回家。

～～～～～～～～～～

「Manson？」

「咩事。」他不耐煩地道，手上的畫筆並沒有停下，麻木地以重重的筆觸發洩著暴戾的惱怒。

「你可唔可以......我地去後樓梯講？」

Manson疑惑地抬頭，難以置信地發現眼中映出的，竟是自己朝思暮想的Zeno，也是導致他情緒混亂的元兇。

「好。」空無一人的教室裏，隱約迴盪著交談的回音。他抿了抿唇，輕輕放下畫筆，有點擔心自己剛才的情緒外露又嚇到對方，胡思亂想著尾隨著他走到後樓梯。

「Manson，我地係呢度講，上面天台佢哋練緊波。琴日好對唔住，我推開咗你......」Zeno面帶歉意地說。

「唔使講對唔住，係我唔啱。」Manson打斷了他，並不想聽到他的道歉。「我先應該講對唔住。」對不起，愛上了你，本是我的錯。

「唔係啊！」Zeno略帶焦急道，「你聽我講埋先，我琴日只係太驚訝，你唔好誤會......」

Zeno狠狠地咬了下自己下唇，緊張地眨了眨眼。既然決定了要任性一回，就絕不允許自己臨陣退縮。「張進翹！我鍾意你！」

寂靜的空間裏，少年們清晰的心跳聲昭示著翻起怒濤的內心。

「你真係知道自己講緊乜嘢？」Manson低聲說，沙啞的嗓音和暗沉的眸色讓Zeno有點腿軟。「我俾多次機會你？」

「我以前，成日好努力咁迎合其他人對我嘅期望，阿媽想我做好學生，我就努力讀書；但讀極都只係成績中等，永遠都做唔到老師眼中嘅好學生⋯⋯但係今次，一次就夠啦，我想為自己而活。」Zeno眼神灼灼看著那雙令自己沉溺的褐色雙眼，「Manson，我鍾意你呀。」

話音剛落，灼熱的吻便鋪天蓋地落下。兩個情竇初開的少年緊緊相擁，急不可耐地撕咬著對方誘惑的唇瓣，糾纏的舌頭在口腔裏款款起舞。

四片唇瓣依依不捨地分開，拉出情色的銀絲，令Zeno不禁臉紅耳赤。

「你聽住。」Manson伸出手摸著他的臉蛋，輕輕撥弄著他溫暖的耳廓。四目相對，那深邃的雙眸彷彿盛載著整片海洋的深情。「顧定軒，我愛你。」

昏暗的後樓梯間，迴盪著曖昧的水聲；黃昏的一束斜陽，從高處的窗戶溫柔地灑落在忘形熱吻的少年身上。

茫茫人海中，我只注視著你。何其有幸，發現你竟也在注視著我。

那一刻，他是世界上最幸福的人。

第八章

盛夏光年

我愛你。

無關性別，無關其他——

只因那人是你。

對你的愛，從盛夏到隆冬、從早春到深秋，一絲一毫未曾改變。

不。也許隨著時間流逝，我對你的愛只會越來越深。

你願意與我白頭到老嗎？

～～～～～～～～～～

「Zeno。」

「係～嚟啦～」Zeno蹦蹦跳跳地走到課室門口，自然地牽起了Manson乾燥溫暖的手。「今日我地去邊呀？」他難掩雀躍地問。

「帶你去食格仔餅。我琴日搵返你好鍾意食個間，佢搬咗去我屋企附近。」Manson寵溺地看著Zeno燦爛的笑容，惡趣味地戳了戳他可愛的酒窩。

「哇！咁正？我好耐無食過啦，好期待呀！」Zeno笑著撥開對方作惡的手，交握的手卻不自覺地抓得更緊。

深秋的涼風輕拂著兩人柔軟的髮絲，沁人的涼意讓Zeno舒服得瞇起了眼，看得Manson心癢癢。他趁著Zeno不注意，在他的側臉輕啄。

「！！！」Zeno震驚地看Manson偷親成功的邪笑，耳尖和臉頰瞬間紅得滴血。「你！會被人見到㗎！」

「有咩所謂？」Manson聳聳肩，嘴邊的笑意加深，「況且你睇下，成條街咁多人，邊有人咁得閒望住我地呀。」

偷親的後果，是前往格仔餅店的一路上，被親吻的感覺留在臉上，令紅暈遲遲未退；Manson強硬地牽著他的手不容許他放開，更是讓他羞恥得不敢說話。

直到熱騰騰的格仔餅被遞到嘴邊，Zeno才一口咬下香氣四溢的午茶。

「就係佢啦！」和自己小時候最喜歡的味道一模一樣，久未嘗過的滋味令他一時感動得說不出話來。

「你鍾意就好啦，我幫你搵咗佢好耐，最後發現原來開咗係呢個小巷度。」Manson看著他把撕成一塊塊的格仔餅，不住塞進已經鼓囊囊的腮幫，酷似松鼠的可愛食相，不禁失笑。

「真係好好味啊！」Zeno飛快地解決了那一底格仔餅，意猶未盡地舔去唇邊的碎塊。「想再食！」

「乖，唔好再食啦，都就快食晚飯咯。」

天色漸暗，秋日的夜幕降臨得比盛夏要早，天邊的霞光已經消散。如同深海般藍的布幕覆上夜空，映襯著皎潔的滿月。稍長的瀏海下藏著比星辰更璀璨的雙眼，微笑的弧度看在Manson眼中剛好完美。

夜色裏的Zeno，似乎比豔陽下更美麗誘人。心裏蠢蠢欲動的慾念，無聲無息地侵蝕著Manson的理智。

「話時話你唔係要練波咩？」Manson突然想到兩人一放學就來約會，全然忘記了排球練習的事。

「我決定走咗佢，反正去嚟都無用！」Zeno笑得像隻偷腥的貓，淺淺的酒窩讓Manson沒忍住再次伸出魔爪。「我啊媽最近成日好夜先返，我地不如上你屋企呀，好無啊～唔好再篤我！」

「好啊。」隱秘的心思在心底深處瘋長，Manson幾乎沒有任何思考便答應了Zeno的要求。他牽著他的手，領著他到自己那個不知道能不能稱得上是家的家。

打開大門，映入眼簾的是灰白格調的客廳。Manson從鞋櫃裏拿出一對白色絨毛兔子拖鞋，是他某日想著Zeno穿上一定非常可愛，心血來潮買下來的。換上室內拖鞋的Zeno彷彿斷線的風箏一樣四處走動，好奇地打量著屬於自己男友的小窩。他沒有意外發現單位有一個掛著不少畫作的寬敞畫室，卻疑惑沒有找到其他人生活的痕跡。

「你自己一個人住？」Zeno忍不住問。

「嗯。我啊爸啊媽成日唔係屋企，索性叫我搬過嚟住，仲方便我返學多啲。」Manson風淡雲輕地道，彷彿是再也正常不過的事。

意識到自己好像不小心碰到Manson的痛處，Zeno趕緊生硬地轉移話題。「我想睇電影！」

「睇電影唔係應該去戲院咩？」

「呃，我想睇個套係舊戲嚟㗎，戲院無得睇！」這是實話，因為Zeno想看的是《春光乍洩》。

「咁你等我去開電腦先。」Manson走進睡房，隨手把書桌上的手提電腦開機。尾隨的Zeno一看見鋪上純白被單的床褥，沒忍住猛地撲上去，抱著枕頭一頓猛蹭。

「你張床好舒服！點解可以咁舒服唔唔！」Zeno拉著被子在床上滾來滾去，將自己捲成像手卷壽司的一團。

「你都未講你想睇乜嘢戲。」Manson強忍笑意問道，伸出罪惡的雙手捏他的臉。

「我要睇春光乍洩！」Zeno嘟著嘴拍了拍Manson的手。

Manson收回手，等待電影下載的時候走到廚房翻熱了兩人份的焗飯。「你有無睇過？」

「其實我睇過劇透，知道結局好虐，所以唔敢自己一個睇完，好驚自己喊死！」作為從小到大被稱為「喊包」的人，Zeno對自己的淚腺有多發達再清楚不過。「你陣間唔準笑我呀！」

「知道啦，一定唔笑你。嚟，食個早飯先，等陣睇完你一定無心機食㗎啦。」Manson在飯桌上放下兩份微暖的飯盒，Zeno在一旁看得垂涎三尺。

兩人在飯桌前坐下，暖黃的燈光下是這間房子從未有過的溫馨。

「我唔客氣啦！」

いただきまーす！

好甜 甜到我全程姨母笑
我愛櫻花巴 你要加油啊

真係好甜啊
ManZen不如直接同居啦

原來熱戀真係唔洗做啲咩都可以咁甜蜜

好甜，但唔知點解睇到眼濕濕好想喊
櫻花巴文筆真係好好，睇你篇文好容易諗起以前為愛不顧一切嘅自己

不得了
點解可以咁sweet
姐姐不行了
推推推爆櫻花巴嘅大作

好sweet啊
睇到我留唒口水
我預備好睇下一章加甜啦

一訓醒就見到櫻花巴連po左兩篇 好幸福啊
食完格仔餅 又食埋飯
咁就快啲食埋Zeno啦

連續兩篇好幸福
係咪諗住睇睇下春光乍洩就高甜喇

岩喇岩喇食飽飽做正經野喇

痴線㗎好sweet
好想拐走咕咕

直接同居啦

between!! 點解咁甜㗎
果然遇到對的人 做咩都會好開心

嗚啊 兩日冇返嚟 而家睇到我全程姨母笑
好sweet啊救命
請繼續甜落去啦 多謝你啊櫻花巴

無錯遇到啱嘅人做咩都係完美㗎

好犀利俾你估中咗
但我難產咗

下一章Manson會食Zeno㗎啦
但我難產咗
幫緊你幫緊你

多謝多謝
donki絲我期待緊你個邊嘅更新呀
今日難產咗請高抬貴手

樓豬廢話時間：
首先樓豬要講對唔住 今日個甜章卡到我死 要等聽日先出到啦

樓豬聽日會繼續努力 希望聽日趕得切出連續兩章嘅高甜
呢幾日陸續因為屋企人生日同約咗人聖誕食飯，樓豬會忙小小
鑑於琴日又update過個大綱+樓豬又有新腦洞 等陣再update下個pin先 會順便加埋預計完結時間之類嗰d 幫大家期望管理

見到大家咁鍾意琴日個兩章 樓豬表示好欣慰 之前仲好擔心營造唔到熱戀溫馨個種氣氛
因為琴晚靈感爆發，搞到樓豬非常亢奮熬夜寫到就嚟天光
多謝大家嘅盛讚 樓豬紅都面曬
希望各位好似樓豬咁繼續過lonely christmas嘅可以用Manzeno嘅甜嚟過個甜蜜嘅聖誕節
不過提提大家，玻璃碎is coming to town
大概過完聖誕節之後就開虐啦
記住呢個會HE㗎 樓豬跪求你地唔好棄故

另外Manzeno依家先讀緊中學 無得同居住
但因為樓豬都好想寫佢哋同居 於是個番外找數list又多一樣嘢啦！ 樓豬周身債
詳情記住睇pin

最後樹窿時間來了
琴日真係好幸福 收到嚟自固定B同你地嘅鼓勵 （繼續係隔離po瘋狂表白顧咕固）
多謝你地啊 明明我地只係萍水相逢但你地令我feel到人間有愛 好人一生平安
你地每一個cm我都好認真咁睇完㗎 我知道自己依家都仲有唔少不足 但見到我嘅文字可以令你地覺得開心幸福或者俾到你地動力去繼續返工、溫書 我都覺得好滿足 好幸福可以遇到你地呢班咁可愛嘅巴絲
希望大家係呢個崩壞嘅大時代裏，係呢度搵到屬於自己嘅一個小小嘅療癒天地

between好鍾意d聖誕公仔

傻啦 我地點會棄故
你一日仲寫我地一日仲會繼續追架
期待下篇睇下Manson點樣食左Zeno
(btw頭先Manson ig開live，Zeno都有喺度睇)

加油
快啲比manson食左zeno
放心一定唔會棄故架

加油啊樓主
甜故真係好難寫嗚嗚我成日都唔敢踏出第一步寫

期待故事發展不過唔好捱壞身子～
放心一定唔會棄故

咁正😍

佢2個真係勁得意

終於要食啦

正啊

姐姐不行了

嘩～～等睇
好期待啊

入黎留個名
(p牌仔推唔郁)

樓主平安夜有街去唔更新

未睇Lm
睇到樓豬個進度表已經好興奮

櫻花巴

期待你更新

聖誕節要開開心心啊

櫻花巴聖誕快樂
期待你更新

櫻花巴聖誕快樂啊

樓豬廢話時間：
平安夜快樂！！聖誕節快樂！！！
特此聲明 樓豬笨無街去 只係卡文卡到懷疑人生
今日總算寫完一個甜章 唔好意思拖咗兩日
多謝大家耐心等候 甜真係好難寫 卡到我死 寫得唔太好請高抬貴手
本來仲有個球衣+更衣室+腿交play嘅 但係難產咗寫極都寫唔完 為咗唔好阻住劇情進度我決定將呢章移去番外重甜系列
委屈大家等多一段時間
下一章聖誕節Manzeno又出街拍拖啦
大家準備好被甜死未
過完（現實嘅）boxing day之後就要開始食玻璃碎
始終都係劇情章容易d寫

多謝大家大力G持 樓豬非常滾動
點解你地可以咁可愛 連催更都無都溫柔到爆

恭喜Manson終於食到Zeno啦！仲要第一次就中出
兩日前個live我有重溫到 多謝corpsedaddy屍 sor個gag好爛 嘅圖片支援 點解可以咁甜㗎
同大家報告一下 樓豬係24小時之內又多咗幾筆數要找
詳見我琴晚update咗個pin
本身琴晚出唔到文諗住偷偷地update個pin 點知都係俾你地發現咗

最後先講返小小劇情嘢

另外我寫完發現有bug，做之前唔記得咗沖涼/灌腸先
但因為夾硬加返落去成件事就唔夠流暢，會無咗嗰種意亂情迷嘅氣氛 好似打J打到一半被人打斷咗咁
所以到最後都係決定唔補
大家記住真係嘅時候其實係要清潔乾淨先㗎，唔係可能會有恐怖嘅事情發生（💩魔法）

好眼訓添 樓豬聽日再慢慢覆你地
點解你地d留言可以咁warm㗎
聖誕快樂！

第九章

春光難耐

(食用注意：樓豬好廢唔敢自己睇春光乍洩，驚頂唔順所以請無視關於劇情嘅描述，應該好大可能有錯漏
另外呢章高甜，Manson終於食咗Zeno啦）

「點解要走？點解唔可以重新嚟過啊嗚嗚」螢幕慢慢歸於黑暗，片尾的名單緩緩滾動，Zeno淚流滿面，緊緊抱著Manson。

「我諗，其實佢哋由一開始就注定會分開。」Manson歎息般輕喃，溫柔地安撫著Zeno崩潰的情緒。「佢哋嘅性格根本唔適合一齊，就算相愛，都無補於事。」

「點解要咁樣對佢......」Zeno抽噎著說，水汪汪的大眼裏蓄滿淚水，如斷線的珍珠不斷滑落。「我、嗚！」他不知道想到哪裡，一聲哀嚎後又抱頭痛哭。

Manson心疼地看著他淚水決堤，將他埋在自己胸膛的頭托起，吻著他哭得漲紅的臉頰，輕柔地舔去微鹹的淚珠。「乖，唔好喊啦。」

「Manson、你、會唔會離開、我㗎？」他打著哭嗝問。「我好驚......」

Zeno淺褐色的雙眼泛著朦朧的水氣，掩飾不了他惶恐的神色。Manson堵住了他喋喋不休的小嘴，不讓他繼續說著沮喪的話。

「只要你唔離開我，我就會永遠留係你身邊。」

「你點知道......」Zeno用手背胡亂抹走臉上縱橫的淚痕，「我真係好驚你會好似哥哥咁無拉拉走咗去......」

「因為就算你唔愛我，我都會永遠愛你，點捨得留底你自己一個呀。」

Zeno猛地撲向Manson，胡亂又急切地吻著他。毫無章法的吻傳達著他焦躁不安的思緒，Manson捧住他的臉蛋，深深地吻著他。

Zeno伸出小舌舔舐著對方的唇瓣，帶著安撫意味的吻漸漸變成深吻。唇舌交纏的情色水聲迴盪在兩人耳邊，房間裏的溫度漸漸升高。意亂情迷間，兩人身上的衣服只堪堪掛著，少年將要成熟的身體暴露在秋夜微涼的空氣中。

「Zeno......你知唔知你做緊乜？」Manson喘著氣問，解開襯衣最後一顆鈕扣。Zeno默不作聲，只睜著雙眼看著赤裸上身的Manson。他水光朦朧的眼裏有著不怎麼清明的渴求，瞬間擊潰了Manson腦中僅剩的理智。

「咁你唔準後悔。」

話音剛落，Zeno修長的雙手環住Manson的背部，咬住了他的脖子。Manson伸手飛快從床頭櫃裏拿出一瓶潤滑油，把內容倒在手上。看到那瓶不明物，Zeno臉色微變，小聲地問：「點解你會有齊曬作案工具係度㗎......」

「呷醋？」Manson輕笑，胸膛裏的震動透過相貼的皮膚傳到Zeno耳邊。「放心，我第一次用。之前發過同你嘅春夢，忍唔住一早買定。」

「！！」Zeno一臉震驚，害羞的紅暈爬上臉頰和耳尖，身體卻誠實地往Manson的懷裏鑽。

沾著潤滑液的食指猛地插進被塗得黏滑的穴口，開拓稚嫩的雛菊。纖長的手指模仿著交合的動作緩慢擴張，發出「咕啾咕啾」的淫靡水聲。Manson一邊耐心地為Zeno擴張，另一隻手也不老實地用力揉捏著他滑嫩挺翹的小屁股，良好的觸感讓他上癮般樂此不疲地玩弄著。

第一次被這樣對待的Zeno有點不適應地扭了扭腰，卻還是不滿足於僅僅肌膚的相貼。紛亂的思緒，驅使著他本能地尋求愛人溫暖的身體、安穩的臂彎。

兩人激烈擁吻，Manson霸道地掠奪他口中的氣息，貪婪地吸吮著Zeno甜蜜的唇瓣。灼熱交纏的舌頭傳遞著彼此高漲的慾火，嘴唇分離時拉扯出曖昧的銀絲。

Zeno微瞇著眼，似是還未從激吻中回過神來，漂亮的褐色眼眸早已失去清明，水光瀲灩的雙眼在昏暗的燈光下顯得格外媚惑。如此誘人的春光，讓Manson再也忍不住直搗黃龍的慾望，抽出在Zeno穴裏作惡的手指，便低吼著將粗大的肉棒狠狠撞進粉嫩肉穴的深處。

「啊⋯⋯！」撕裂的痛楚混合著被填滿的飽漲感，甜膩的呻吟不受控制自Zeno的喉間逸出，稚嫩的身體因陌生的快感而微微顫抖。粉色穴肉溫順地接納入侵的器物，肉棒每次進出都被溫暖緊窒的媚肉緊咬著挽留，銷魂蝕骨。

Zeno迷離享受的神色和泛紅的臉頰激起Manson的獸慾，只想狠狠地貫穿他，為他的身體打上專屬自己的痕跡。

想到他隱秘的小穴只為自己綻放，Manson的陽具又漲大了一圈，享受著穴肉緊緻包裹的快感。他愛撫手上少年青澀美好的軀體，細密的吻盛載著濃濃的愛與慾落在Zeno滑嫩的肌膚上。

「嗯——啊！」Zeno發出變調的呻吟，玫紅的唇間吐出拔高的驚叫。知道自己找到了他的敏感點，Manson的眸色倏然加深，眼底的慾火彷彿能使兩具緊貼的身軀燃燒起來。肉棒狠狠往敏感點大力頂弄，狂風暴雨般的抽插著乖順的雛穴，肉體碰撞的淫靡聲響不絕於耳。

不斷累積的快感讓Zeno近乎崩潰，高亢的呻吟卻只換來Manson更粗暴的抽插。在高潮的瞬間，Zeno無聲地尖叫著射出，小穴也抽蓄著纏住Manson的陽具。他狠命抽插幾下，悶哼著將濃稠的白濁全部灌進穴裏。

Zeno大口喘著氣，但雙手仍緊緊抱著Manson的精瘦的腰不願撒手。泛著粉色的身軀依舊惹人垂涎，小穴隱隱溢出的濃精更是誘人犯罪。

「夾好呀......嚟多次？」

「嗯～」

初嘗禁果的少年，無法自拔地沉迷在性愛的快感裏。

彷彿只要身體相連，即使世界滅亡也無法讓他們分開。

深秋蕭索，卻難掩這一室春光旖旎。

哇啊啊啊
睇到我好害羞好highhhhh
櫻花巴寫甜故寫得好好啊
女仔都忍唔住想打飛機了

終於比我等到manson食左zeno仲要中出
啲番外慢慢嚟啦
唔好走數就得

櫻花巴你都聖誕快樂啊

不厭其煩地再講多次，櫻花巴文筆真喺好好

點解可以咁正寫清水又好寫甜又好
要瘋狂打丁了

啊啊啊～好甜啊櫻花巴
寫肉寫得好好啊你 超有feel
搞到我喺屋企邊睇邊尖叫
Manson終於食到啦

哇終於食到
寫得好好啊 睇到我熱血沸騰
呢個聖誕有幸睇到固定B失身 太正喇
多謝櫻花巴帶呢份咁好嘅聖誕禮物俾我地
聖誕快樂啊櫻花巴

櫻花巴聖誕快樂！

嗚啊！Manson終於食咗Zeno重要係中出
不得了，今章好甜，Zeno好可愛，櫻花巴寫得好好，真係好正

多謝招待lam lam脷
上男朋友屋企睇netflix梗係要甜
聖誕快樂呀～

過獎過獎
甜故真係好難寫每次都卡幾日
樓豬堅信打J是不分男女的

boxing day快樂
我嘅原則係可以中出一定中出 反正男仔唔怕 沖個涼搞掂
多謝諒解番外真係要慢慢嚟
仲要咁多甜到時卡到死都似
放心樓豬一定唔會走數
出年總有一日寫得完
走數咒我爛J

屍打過獎了要營造到香豔嘅感覺真係唔容易

櫻花巴今晚會唔會更新啊

多謝老闆
我自己睇返都流曬口水
恭喜Manson夢想成真

聖誕夜，失身夜
直頭狼血沸騰固定B嘅初夜終於被Manson奪走了
今年聖誕老人入唔到境，由我代佢送份聖誕禮物俾你
你都聖誕快樂呀！！

今晚無
正諗住覆曬你地d comment再講下

聖誕快樂！
過獎過獎甜呢家嘢梗係要多多益善
成日擔心寫甜嘅時候會OOC要保持Zeno又可愛又誘人嘅character
反正都係彼此嘅第一次，中出多幾次都唔怕
你個暗黑風文都好正我好期待睇黑化manson

櫻花巴
甜章真係好正 利申有心理關口唔敢寫甜章
我會日日過黎推爆你同埋mon住你更新架喇

南瓜絲聖誕快樂！
唔駛客氣自己寫完睇返都食得好滿足
上Manson屋企一定要甜
ps每日追緊你個故麥飛幾時告白

DONKI絲！聖誕快樂
多謝你啊
我無心理關口到十六歲嘅時候寫咗第一篇甜故雖然寫得慘不忍睹
我都會每日去你度等你update㗎

唔洗等
今晚update咗一次應該仲可能有第二次

樓豬道歉公告：
今日本身諗住寫Manzeno聖誕拍拖
點知開始無原因地卡文
由於樓豬唔想勉強將寫得唔滿意嘅嘢放出街所以今日無更新了
鑑於樓豬好廢，醞釀唔到本身想寫個種feel
應該好有詩意+浪漫㗎
所以決定暫時停更幾日過完個weekend再捲土重來
我對唔住大家
跪求原諒同唔好棄故
補償下你地，劇透下先

慢慢嚟等你啊
寫到滿意先出街啦

即刻狗衝去睇
between boxing day快樂呀各位！

多謝
希望可以將Manzeno最完美嘅故事呈現俾大家

上面漏咗
諗住得閒寫返個聖誕帽play俾大家

我實等你㗎櫻花巴
慢慢更啦我唔急㗎

最緊要寫到一個自己滿意嘅文
如果唔係出篇唔滿意嘅文自己都會好唔開心

等你呀

每日打卡
唔係催更～純粹想俾櫻花巴知道我冇離棄你

入嚟推一推
仲有好多人等緊睇文架

留名 支持你呀睇到我春心盪漾

一完SEM即刻追哂了支持櫻花巴

多謝大家嘅不離不棄
樓豬依家趕工ing希望夜晚出到

另外鑑於呢兩日Manzeno糧滿瀉依家順便又update下我個找數list先

好驚自己漏咗嘢
各位ching（尤其是顧咕固/Manson po入面嘅巴絲們）如果發現我之前應承咗某個idea但係個list到晤見嘅應該係我唔記得咗
有發現嘅記得話我知

期待

期待啊櫻花巴

今晚好幸福

大家好
由於事出突然 樓豬發現咗一件非常嚴重嘅事
因為完全超出咗我可以接受嘅範圍 完美咁踩過咗我嘅底線
所以雖然真係好對唔住你地 但樓豬決定今晚唔更了
詳細聽日出年再同你地交代 樓豬需要時間消化同諗下點樣應對
希望大家除夕/新年快樂
將唔好嘅嘢全部留係2020！
2020！收皮啦！
記住開viu睇金bear獎啦！

抱抱你
我明 我真係明
唔知點安慰你但我地都係度架
愛你啊櫻花巴

唔緊要的櫻花巴
we are all here

新年快樂櫻花巴
更新呢啲嘢慢慢嚟啦
保重

櫻花巴
我哋都係度啊
有咩想呻可以隨時同我哋講

hughug櫻花巴會等你的

唔好話對唔住我地啦～～
寫文都係求開心啫
今年嘅櫻花巴都要快樂

櫻花巴唔洗覺得對我哋唔住架
我哋有文睇已經好開心，最緊要你搞掂咗自己嘅事先！你要記得我哋愛你同撐住你呀！
新一年希望所有唔好嘅事都飛走，希望2021會變得更好

唔洗對唔住我哋嫁
你整頓好哂先啦，我哋會等你嫁！
有咩幫到手都可以講

櫻花巴要好好take care自己啊！
唔好覺得對我地唔住啊
我地會喺度等你㗎 慢慢嚟 take your time
2021年會更好㗎！新年快樂

關於琴晚單嚴重事故
因為影響到好幾位寫手以至於成個Manzeno圈
樓豬非常遺憾地決定要暫時停更
知道大家可能好失望，但事態嚴重
後續or復更日期不定，視乎件事嘅發展

另外預告下今晚會有重要公告
希望大家繼續留意

明白 會乖乖地等公告嘅
希望會快啲冇事啦
我地會等你㗎櫻花巴 加油
有咩要幫手嘅隨便出聲啊

一直都有追開
唔知發生咩事，但希望你同其他寫手都冇事
暫時停更對我地黎講真係無乜所謂，最重要係你地冇事
你同其他寫手都要加油啊

咩事好擔心

愛你櫻花巴！辛苦曬你地了

講到好嚴重咁究竟咩事

聯合聲明

自《全民造星3》《我們》項目播出後，一眾連登巴絲為了續寫ManZeno的故事，紛紛發揮自己的創意與想像，為求給他倆一個完美的結局。在創作的過程中，我們經歷不同的挑戰，但亦豐富了我們對於表演的想像，實在令人可喜。

本來同人創作變多是一件讓人喜聞樂見的事，惟過去一個星期，本人與幾位一同創作ManZeno同人文章的連登巴絲，發現於instagram上有人抄襲我們所創作的原創同人創作故事。該名人士並於其instagram聲稱會將連登巴絲的故事「整合並放置到他本人的故事裡面」（詳見附圖1）。於該名人士所發表的文章中，我們發現至少3處明顯的抄襲之處，涵蓋選角、角色與劇情設定。（詳見附圖2、3、4、5、6）。該名人士並公開於telegram聲稱會抄襲連登巴絲的作品。

這個舉動不單對我們幾位連登寫手帶來傷害，也對原創精神造成了傷害，對此，我們強烈譴責該名人士恬不知恥的抄襲行為，希望該名人士尊重原創以及知識產權，立刻作出公開道歉刪除涉事文章，並公開承諾下次不會再犯；我們亦呼籲各位連登巴絲抵制該名人士之文章，並且敦促該名人士早日作出改善。

再次重申，ManZeno一眾連登寫手嚴厲譴責該名人士的抄襲行為，網絡寫手所創作的衍生文學沒有受到侵權法保護亦不代表其能夠肆無忌憚地剽竊別人的創意當成自己的作品，在其作品有濃厚的他作特徵前提下，將一概定義為「抄襲」。有見及此，特此聲明，如抄襲情況未有改善，我們不排除後續將會對抄襲者有更嚴厲的跟進行動。

連登會員
櫻花少年 老娘你露眉 donki相戀會r痕
僅此聲明

附圖

大家好 今日係好嚴肅嘅廢話千字文
請大家先睇咗個停更公告+聯合聲明先
我本人係琴晚係ig聯絡到donki絲先得知呢件事嘅
我係度都好想多謝donki同露眉兩位絲打嘅幫忙 如果唔係仲有排搞

我其實係一個好懶嘅人嚟，以前嘅經歷令我成日抱著多一事不如少一事嘅態度面對好多嘢
但今次呢位人士實在係好多唔同方面都踩過咗我嘅底線，於情於理我都絕對無可能當無事發生
你踩過咗我嘅紅線，我對事亦對人，一定有仇必報 1000倍奉還！
以下含大量發洩、負能量、少量人身攻擊，慎入

首先講下我最容忍唔到嘅幾點
1. 抄襲抄到理所當然
係ig profile同tg公然聲稱自己抄襲（聲明附圖睇得好清楚）仲抄得理直氣壯，覺得完全無問題
請搞清楚，你係抄襲唔係參考，因為你係將其他人嘅idea寫入你自己個故事
idea呢樣嘢本身屬於原創者，你係無過問原作者、無得到授權之下攞嚟用，就已經算係抄襲
就算無人教過你有創作版權呢回事，既然你都知道自己係「抄」，點解仲可以大大聲話自己抄橋？想問你臉皮幾厚？
2. 抄襲之餘文筆、表達能力極差
抄襲本身已經罪大惡極
仲要抄襲完寫出嚟嘅成品簡直慘不忍睹
我地幾位文手一直以嚟花咗咁多時間、精力、心機去呈現自己心目中嘅故事 寫得唔滿意絕對唔會妥協、為更而更
但呢條仆街就咁偷咗嚟用，仲要寫到成pat屎咁，簡直不知所謂
我覺得好侮辱我地嘅努力
可能因為我係完美主義者，見到原本寫到好滿意嘅文被抄襲、仲要抄到咁垃圾，我真係好撚嬲！！！
3. 唔尊重正主、敗壞Manzeno圈名聲同風氣
個post度tag咗固定B，犯咗同人圈嘅大忌
即使假設你唔識規矩，但至少唔應該去打擾兩位正主
我地嘅故只係ff、同人創作，上升真人係好唔理智、唔尊重正主嘅表現
先不論manson同zeno嘅真實性向、實際關係，咁樣打擾人只會造成佢哋嘅困擾
嚴重嘅更可能影響佢哋對鍾意Manzeno fans嘅觀感，甚至係兩個係現實中嘅關係
我嬲嘅係，香港嘅風氣本來已經好保守，今次好不容易令好多人對BL改觀，至少唔會反感
但有呢d唔配叫自己做fans嘅人，做埋非常過份嘅嘢
好怕有人一竹篙打一船人，你睇係facebook某d Manson狂粉因為發言態度而係連登俾人屌到，亦間接令部分對manson本身無感嘅人有小小反感
我好擔心類似嘅事會發生係Manzeno圈身上，同時好唔希望Manson同Zeno因為呢類人而以後怕咗Manzeno fans
加上我自己以往嘅經歷，所以呢一點對我嚟講係令我最嬲嘅一點！！

其實我都唔係第一次見抄襲嘅人，但本身以為係大陸人知識產權嘅意識比較低，無諗過係香港、係連登都會遇到
好多年前（未入腐、黑歷史，不要問）我同同學係某個台灣網站寫文，都有遇過大陸盜文狗
但呢條pk連盜文狗都不如，因為盜文狗雖然未經授權轉載我嘅文章，但至少佢係作者欄都寫返我嘅筆名，而呢個撚樣將我地嘅idea據為己有
你呢d剽竊抄襲狗，死十次都唔夠，天網恢恢疏而不漏，你等住報應啦

最後簡單講下後續行動
我會視乎事態發展再決定下一步行動，但至少暫時都未有重新開更嘅具體計畫
我唔太清楚呢嘅人係咪慣犯，加上香港對知識產權嘅保護非常不足，保護原創嘅風氣亦比較差
所以我個人係肯定唔會冒住再被抄襲嘅風險將我嘅心血放出街 至少要搵到一個辦法令心懷不軌想抄襲偷竊嘅人睇唔到先
我知道呢度有好多真心鍾意我篇故嘅可愛讀者們 今次我真係好對唔住你地
我唔介意你地話我比較自私、戒心重，但我真係容忍唔到俾人抄襲
我有考慮過以後嘅章節加密就算，但鑑於個仆街係有連登ac所以都係唔可行（佢叫whoknowmine0917，認住呢條仆街！）
不過大家放心，我係唔會放落要課金嘅網站到嘅
因為我都好明白有唔少人無能力/唔願意課金睇故，作為地下黨我深深理解到同為地下黨嘅讀者嘅難處
暫時都未有辦法，好頭痕，但如果有後續嘅行動or updates我會第一時間話俾你地知

大家放心，我係唔會因為呢d垃圾而放棄寫作嘅
我會更加努力寫作，只係暫時需要變單機mode
唔使擔心我，寫作同Manzeno已經成為我嘅精神食糧我會一直一直熱愛（其實係上咗癮戒唔甩）
固定B同你地對我嘅鼓勵，我會一直銘記於心，鞭策住自己努力，keep住奮鬥追夢嘅一團火

攬下你同donki絲

事態真係好嚴重
哇個個whoknowmine仲要有留過言。。
佢ig bio咁寫係咪痴線
講明要抄人地嘢
仲要@正主
其實唔止佢一個係咁
唔知呢個風氣點解會係ig盛行
希望三位寫手會快啲平息到件事！！！
踢走害群之馬

我嚟抱抱櫻花巴，有咩唔開心記得唔好自己收埋，哩到有好多樹洞比你發洩，最重要係你個人無事，你同donki絲都要加油，等收拾好心情搞掂埋件事大家再一齊重新出發啦！

你嘅長篇發洩文我好用心睇曬啦，有啲咩大家都會明白你架！你一啲都唔自私，唔好咁話自己！

辛苦曬櫻花巴
放心我哋全部人都會繼續支持你哋！

哇 咁撚仆街嘅人都有嘅
冇諗過香港都會有啲咁嘅人
抄襲人地真係好缺得 人地用盡心力寫嘅故事 佢憑乜嘢據為己有
睇佢個樣佢仲要完全冇悔改之意
@本人我都覺得真心on9 都係嗰句啦 推rps就自己默默地萌算啦 點解要推到真人面前 萬一因為咁而影響到佢地本人嘅關係就仆街啦 點解可以咁不顧後果

櫻花巴喺寫作嘅路上面要繼續加油啊 希望終有一日可以再睇到你嘅作品 (或者要搵啲可以將post加密碼嘅網)

無論如何 我地都會繼續支持你㗎

但佢有連登acc
有pw佢都會睇到

AO3 都係一個ok 嘅同人小說hosting site

以前我睇其他fan fic嗰陣 有啲網係可以遂個po set密碼 密碼由po主自訂 讀者要有密碼先unlock到作品
當然要轉平台好麻煩 要distribute密碼出去又多一重麻煩

屌佢老母抄襲狗
去佢ig睇咗幾句已經頂唔順 寫到1999咁唔知做乜鳩
啲病句多到仆街
櫻花巴一定撐你㗎！
保護自己嘅作品、自己嘅心血又點會係自私呢
都好希望可以幫到你地手幫到嘅話盡幫！

攬攬櫻花巴DonKI絲你哋
無論如何 我哋讀者都會繼續支持你㗎

抄襲可恥
睇過佢篇文文筆係真喺頂唔𠹌順
其實唔介意比錢睇

哇 依家先睇到抄人野仲要光明正大真係第一次見
希望櫻花巴可以揾到一啲加密平台繼續寫
真係好鍾意睇你地寫嘅文

抱抱你哋
抄襲嗰條友 再唔道歉同刪除所有嘢
我真係祝你中武肺
抄襲就係抄襲 屌你仲好意思話整合

佢仲要tag埋manzeno
追究本源都係要呢個pk咪再咁樣做，del文同道歉
雖然無得睇好可惜但係我好明白你既心情
快啲出黎面對呀pk

見到佢tag埋Zeno覺得超尷尬
見到櫻花巴尋晚咁嬲都有諗過唔會係呢啲事點知真係

搞到人無故睇 呢啲正仆街黎
唔識字就讀多幾年書先學人寫故事

撐你呀櫻花巴 抄襲既人永遠唔知被抄襲既憤怒同無奈 因為佢地廢到根本冇人會想抄

條友出咗po回應

各位，我係donki。

睇完今晚一篇咁似是而非嘅「道歉文」之後，我同露眉，櫻花都好失望。
（道歉文link
：）
我地曾經接觸過該名人士，以表達我地想去了解該件事件，但該名人士唔單止無任何正式誠懇嘅道歉，更加發表一段似是而非，企圖混淆視聽嘅「道歉」（詳細睇下面附圖），無正視問題本身而諉過於人，我與其他兩位寫手感到極度嘅失望。

我們三位將會思考如何採取後續行動。
並且我們再次向讀者致歉，抱歉因為保護創作嘅原因我們需要暫停更新，並且希望各位明白由於抄襲原因我們被逼暫停更新。

喺度，我地希望各位讀者可以去佢ig 「道歉文」下面留言，話俾佢聽件事嘅嚴重性，以及希望佢即時改進。

donki 露眉同櫻花都好愛妳地，好愛manzeno，只係唔愛無視知識產權與尊重嘅人🤍

希望好快件事可以盡早完結 等我地可以繼續填坑

該名人士之ig「道歉文」

附圖1

附圖2

佢究竟幾時先可以真心知錯

我覺得
佢唔會 除非受到足夠群眾壓力

唔係小學生

希望可以pressure到佢正式道歉！

睇完佢篇道歉文
見到佢喺度不斷砌詞狡辯
話自己冇抄人真係好撚嘔心
如果佢真係冇抄人嘅
佢就唔會講「總結」連登巴絲打啦
抄文仲要唔認 死撐話係撞橋
簡直睇到我反晒白眼
仲要不斷打錯啲字 文理唔通

條友個po講嘢1999好難睇
好辛苦睇晒成篇 佢一啲誠意同歉意都冇
一味轉移視線 冇正面回應過件事
呢啲人唔屌唔鬆化
希望可以群眾壓力令佢真正道歉啦

佢認左衰同話會del acc
幾時有番更新

想睇

佢其實唔係認衰

佢果個道歉都唔多係真道歉

不過我諗要等櫻花巴出黎公佈啦

大家好，我係樓豬（無曬聖誕sticker好唔慣）
好多謝大家嘅支持 最近真係無乜心機逐一覆你地，但想講睇到我眼濕濕好多謝你地！！
今次被人抄文，發現當下真係嬲撚到震但都好欣慰見到咁多人支持原創精神
Donki絲講得無錯，條仆街其實根本無正面面對佢抄襲嘅事，亦都無為【抄襲】道歉
但經過幾日嘅消化、沉澱同思考，樓豬決定將正文剩底嘅內容繼續係度更新，亦唔會加密希望可以方便追文嘅各位
參考donki絲嘅建議，我之後會開個個人網站，每篇文都會上密碼鎖，希望可以杜絕抄襲
番外嘅部分就會考慮放係個度，到時會再諗辦法比password你地
事先聲明，唔好諗住我無tg、無係ig po文就可以係其他平台為所欲為 如果再有發現抄襲行為，我會即時停止所有公開連載

最後講下樓豬嘅update時間表
鑑於我係垃圾下個星期要考試，暫定會係1月18號復更，預計2月5號左右完結
大家可以expect 1～2日一更，1月30號會出Manson生日賀文
基於樓豬最近腦洞大開，係正文完結後可能會專注寫其他腦洞，番外嘅更新會比正文緩慢好多 希望到時大家有時間都嚟睇下樓豬有無上水

祝我考試順利

支持櫻花巴
考試加油啊
等你更新啊

支持樓主

加油啊櫻花巴 你18號復更實在太好啦
因為我下個禮拜都要考試
大家一齊加油啦 期待啊

加油啊櫻花巴

櫻花巴考試加油
呢段日子辛苦曬你了 永遠支持你